Do you regret moving to Canada? - Quora

篇文一定有主觀成份 但考慮移民加拿大之前不妨睇下一d過來人分享 (正負面都應該睇下)

真係有佢講得咁差咩?
利申:未去過

唔係話照直信網上面d人講嘅野 不過系reddit同quora睇左好多comment之後我generalize到幾樣野:

-冬天普遍好長 可以6-7個月不等
-大部分城市嘅公共交通覆蓋範圍細 冇車的話生活比較唔方便 變相多左開支 尤其車保同埋parking
-同香港一樣 租金/樓價同收入比例唔平衡 好多人搬去downtown外圍變左要花好長時間揸車返工 每程1-1.5小時都唔奇
-就算有錢都難搵地方住 太多人爭apartment
-搵工/做番本行普遍唔容易 醫療/IT/工程會好小小 可能逼住要做住min pay 或者overqualified 嘅工
-難同當地人混熟 見好多人話加拿大人係friendly 但好難同佢地做到friend
-稅高 + 物價貴

不過其實上述嘅野都唔難infer 加拿大主要城市得果三兩個 每年仲要咁多高學歷嘅人去(上年有11萬個移民系多倫多落腳) 個個翁哂去某幾個城市 但就業機會又唔係多 難怪當地人有能力果d都走哂去美國做野

Sad but true

好過去英國，英國其實唔多好住

分享多d

上網了解過感覺上都係, London仲貴過Toronto/Van, 市容同治安又麻麻, London以外嘅城市更加唔洗講, 唯一好係國家比較細 城市密集d 交通好d 唔洗咁倚賴揸車 天氣冇咁極端 同埋工作機會真係多好多。不過brexit之後會點真係好大變數。過去幾個月英國gdp跌幅大過鄰近國家好多(link below)

睇嚟要搞港僑會同班old seafood 藍絲廢老死過
搵啲黃店老闆開舖
不過難在要吸埋當地加拿大人生意先夠班藍絲玩

點都好 連登有啲人過份吹捧外國生活